% @Difficulté 2
% @Source mathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Problème
% @Titre  Géométrie et calcul littéral
\begin{exercice}[Source=MathGM, Trajet={2,3}] 
ABC est un triangle rectangle en A tel que $BC=x+7$ et $AC=5$ où $x$ désigne un nombre positif.\\
Exprimer $AB^2$ en fonction de $x$ sous forme factorisée.
\end{exercice}


\begin{Solution}
    Soit \(ABC\) un triangle rectangle en \(A\) tel que \(BC = x + 7\) et \(AC = 5\), où \(x\) désigne un nombre positif. Nous devons exprimer \(AB^2\) en fonction de \(x\) sous forme factorisée.

    Dans un triangle rectangle, le théorème de Pythagore s'énonce comme suit :
    
    \[
    BC^2 = AB^2 + AC^2
    \]
    
    Nous connaissons les longueurs \(BC\) et \(AC\), alors nous les substituons dans l'équation :
    
    \[
    (x + 7)^2 = AB^2 + 5^2
    \]
    
    Développons \( (x + 7)^2 \) :
    
    \[
    (x + 7)^2 = x^2 + 14x + 49
    \]
    
    Et \( 5^2 \) :
    
    \[
    5^2 = 25
    \]
    
    Substituons ces valeurs dans l'équation :
    
    \[
    x^2 + 14x + 49 = AB^2 + 25
    \]
    
    Isolons \( AB^2 \) :
    
    \[
    AB^2 = x^2 + 14x + 49 - 25
    \]
    
    Simplifions :
    
    \[
    AB^2 = x^2 + 14x + 24
    \]
    
    Pour exprimer \(AB^2\) sous forme factorisée, nous devons factoriser \(x^2 + 14x + 24\). Nous cherchons deux nombres dont le produit est \(24\) et la somme est \(14\). Ces nombres sont \(12\) et \(2\). Donc :
    
    \[
    x^2 + 14x + 24 = (x + 12)(x + 2)
    \]
    
    Ainsi, la forme factorisée de \(AB^2\) en fonction de \(x\) est :
    
    \[
    AB^2 = (x + 12)(x + 2)
    \]
\end{Solution}
\begin{Indice}
	Penser au théorème de Pythagore
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	$AB^2=(x+2)(x+12)$
\end{Reponse}